【收緊長者綜援】傳林鄭擬補鑊 60至64歲能證明自己沒有工作能力者獲千元津貼

【收緊長者綜援】傳林鄭擬補鑊 60至64歲不能工作者獲千元津貼

據悉，林鄭月娥在今早「檢討綜合社會保障援計劃」議案獲跨黨派議員支持下通過後，才邀請建制派議員今晚到特首辦商討補償方案，方案為向不能工作、年齡在60至64歲的長者提供特別津貼。

消息指，提出的方案預料為60至64歲、能證明自己沒有工作能力的長者，提供1,030元的津貼，金額相等於長者綜援與成人綜援的差額。方案內容雖然已有，但具體如何執行、何時執行及公布等等詳情就暫時未知。

非建制議員聯署 要求擱置「長者綜援資格調高至65歲的措施」

另一邊廂，26位非建制派立法會議員包括熱血公民鄭松泰、醫學界議員陳沛然今聯署，批評政府在議案通過後只約見建制派議員「試圖拆彈補鑊」，稱對做法感到憤怒；26位議員又要求特首林鄭月娥盡早安排會面，檢討綜援的長遠安排，並立即擱置「長者綜援資格調高至65歲的措施」。

點證明
本身真係做唔到野果班已經拎緊綜援啦

八婆當人白癡
完全冇工作能力早就合乎傷殘豁免啦

如要醫生肯寫紙證明無工作能力
已經可以申請嚴重傷殘津貼
因為獲普通傷殘津貼者
仍未失去工作能力

btw
cctvb話只要向社工表明持續搵工
就可以補返差額

呢個乜撚野政策,玩9死前線社工

佢唔明白做佢個果位要點應付上面同下面

on9

我唔識用八達通搭mtr
堅離地特首

成日搞到咁多麻煩審查
一係就大方啲，一係就度縮到底啦
又要扮闊佬又要戴幾廿萬個頭盔可以派少一個得一個咁
核撚突突

香港人仲折墮過乞丐

正常退休年齡向上升
政府一早已帶頭延長65歲先退休
有關褔利政策推高有乜問題

不過其實用羅致光原本個方法更好
起碼原本有既一樣會有
等現在有資格領取既慢慢過65歲就唔會有問題
唔適合一刀切

臭閪

宜家補鑊已經太遲,做錯左就要向全港市民認錯。
強烈建議老人津貼受惠年齡推前至45歲!
同埋iq160既蠢材下台!

佢以前做過社署
無理由唔知道

究竟係証明自己做唔倒野，定証明有keep住搵工

兩個版本都聽過

林鄭古惑既地方
係故意將安全網,退休年齡,長者定義混淆
人類長命左唔代表健康左
社會保障需要唔會因此而下秩
更唔代表老人容易搵工

咁如果係想劃一長者定義
咁70歲生果金,同埋75歲醫療豁免就應該全部降到65

有工作能力但冇人肯請嗰班點算？

去食屎啦咁 洗碗看更樓面到到都缺人